INTEL 10代真係好撚on 9

九代I9 變十代I7
八代I7 變十代I5
七代I7變 十代I5

放寬下個功耗牆 , 加下電壓超兩超就當新U賣

九代I9 變十代I7
八代I7 變十代I5
七代I7變 十代I3
放寬下個功耗牆 , 加下電壓超兩超就當新U賣

1080變2060都係咁

個售價都叫做有大減既
BTW你睇返牙膏廠真係無平幾多

老黃有改架構製程架

老黃最仆街就係出super，冇s即刻冇哂價

AMD啦
TW=TW
HK=HK

腳位唔UP?

AMD 單核唔生性
同埋遊戲優化上一般都係A黑

super係為咗應付A卡 冇計

強制換貴板
牙膏廠一貫做法
可能睇住Z170至Z390一直比人魔改BIOS

俾多千幾蚊換個位數fps，不了

amd玩唔掂既game
Intel 一樣唔掂

打機換GPU最實際

coffeelake代改咗供電針腳
有人魔改完 燒咗粒u

係
好少人會用高階卡
bottleneck 係顯示卡到
所以intel amd冇分別

魔改係有風險既
而家魔改一般都係上9400F or 9600KF

魔改完唔好夾硬超過8core
正正常常用i5其實冇事

仲要改針腳

打機勁喎

A而家真係性價比高過I
你個名

用i5改黎做乜

個重點係十代好多產品都係改名+超頻
根本無投入多少資源去研發
而家上網D測試媒體好多都話10代熱到PK

我z170 黐觸點改bios魔改由6700k 升級8700k 用到呢家

報復intel迫人換板

唔改好多連機都開唔到
針腳定義唔同

每代都借D意話有大改革所以要改針腳

i5 6c6t咪同4c8t 7700k差唔多
冇必要冒險魔改囉

如果唔係年年換cpu好似唔緊要

有D人渣住塊舊板 , 比如Z170
二手6700K而家都差不多要1400RMB
9600KF 全新盒裝都差不多價錢
佢咁樣魔改左未唔洗買新板, 又可以用到勁D既U

3300單核呢

如果佢4代 RYZEN 7都有呢個頻率 , 我一定會換AMD

利申:用緊Z270+7700K

優你老母化

屌你老母

777六點就出嚟講大話
話監警會報告好持平，好公道

我哋先聲奪人，監警會係冇權起訴警員，報告入面亦冇提及612,721事件入面有任何人需要負責

快d share真實情況出去！
721係警黑合作！我要全面調查！

屌你祖宗18代含家生花柳呀

優化優化優化優化優化優化優化優化優化優化優化優化優化優化優化

卡製程冇計

10nm Sunny Cove出到出咪全系列新u

優你老母化
傻仔

但用得z170 唔係多數本身用6700k咩
換9600kf 快唔得幾多
6700k 4.6ghz vs 9600kf 5ghz

樓主弱智，納米製程唔係進步緊啊？？？

但好多人會買

或者有人唔想洗咁多錢買新板
未會買舊板魔改

10代仲用緊14NM wor

14NM++，同14nm唔一樣
點樣做到同功耗，性能勁多多呢

仲有人出Intel?

AMD Yes!

性能邊有勁多多
只係俾返HT你 或者加你兩粒核而已 用TDP黎換的
架構又咪係skylake

熱力四射
凍天當暖爐唔知幾好

comet-lake

本質都係skylake

對付amd，畢竟中端卡塊餅大。

AMD 有漏洞都唔fix, 你屌埋我果份
【10 年內由 Bulldozer 至 Zen 2 全中招!!】
AMD 處理器被發現「Takeaway」安全漏洞

研究人員指出，「Take A Way」漏洞的嚴重程度雖然不及「Meltdown」及「Spectre」，但黑客已經可以藉由這項漏洞獲取核心的資訊數據，甚至破解 AES 加密金鑰。正如之前被發展的「Spectre」一樣，在修復「Take A Way」漏洞可能會涉及性能下降。

研究人員更表示，「Take A Way」漏洞其實在去年 8 月 23 日已經反饋給 AMD，但 AMD 官方一直未有提供安全更新，如今公開披露符合行業慣例。
AMD 官方表示目前不會發佈更新，建議用戶確保操作系統是最新版本及裝上防毒軟件，並定時下載最新版本的韌體更新，就可以將受影響的程度降至最低。

其實背底一鳩樣

Intel 都冇 fix 企業客個個要 disable hyperthread

針腳有定義/用途, 唔係你用眼睇就睇得到

係咪會易d壞

文書notebook 有咩推薦？？
Price range $4000-$5500

講真換硬件係加快左
以前係擠牙膏慳住用 而家係狂擠比你
早幾年前CPU你都用到 但係已經打機要降畫質
電腦效能勁到超過人類多好多 多功就仲未有野可以聯繫到人腦所能表達既野
話唔定以後人腦整個USB插口 全部由人腦,眼睛,動作控制

計埋換板塊板加價
要upgrade 散熱同火牛
計落夠我上3900x

你玩埋我嗰份

X570又咪係玩得兩代

下 人地兩代提升對比你intel 4,5代提升
intel 仲要年年換板兼加價

傻撚咗

成日講塊板玩幾多代好ON9
好多人三年以上都唔換U

煙條無用，但AMD講有用

唔好話呀
同朋友講親個個都仲INTEL
全部廢老咁停留係I3秒全家年代

年底出新架構11gen？

正確黎講 intel係每兩代換一次板
幾時吹到年年換
intel都有提升核數的

AMD用家應該係年年換cpu的

條支那狗又優化又比如
講定價又用RMB
死返支那啦

咪係
一粒cpu正常都用到幾年
幾年後塊板都過時了

開始有火藥味

我用緊B450
就算5600可以用到
我都會買新板
不過最近3月先買
三年都唔會換
其他人可能年年換CPU啦

我都係amd用家
3900x x570

本身廢, 每代升級咪大

祝你全家生cancer活到100歲
屌你老母

以前笑INTEL 4C4T 4C8T爆100%垃圾
依家就3100 3300好香好香
狗黎, 豬都唔會咁

其實係
1-2代ryzen 唔成熟
基本上都係等換

你都唔會年年換u架啦

你用粒cpu嚟煮嘢食所以好香？

呢到班友係咁, 咩1066 1063, 成班大陸仔

二手7700 成二千有多

3100新U 同效能 直接賣700幾

傻仔

我講CPU USAGE你講價錢, 你老味新價比舊價

下 上星期二手價喎
坐咗幾耐監

I7 4790k 仲夠i5 9400打

上T記望左陣Z490頭啖水咩價位
同樣係EDGE竟然同我塊Z390當年岩岩出個時一樣價
班巴哈狗洗板洗到十代板好似貴到黃金咁原來流料

我等緊amd 制裁nvidia
nvidia 呢排都賺得夠多啦
已經感覺到nvidia 步入intel 後塵

屌你老母支那畜
優你老母臭閪
唔識字唔好學人開post la
垃圾

你老母生緊la
不過佢都冇仔送終la
畜生

nvidia點步intel 後塵
nvidia同amd製程一樣都係搵人代工
唔會好似intel咁卡製程

今代edge好勁, 殺哂

唉屌 望到10代咁
聽講CPU 仲平左D
分分鐘再追資訊會開始後悔砌9代

7700k打唔過3300x

10代要等等
一開始當然得貴板

問題係D人賣哂廣告話PCIE 4.0 會令到塊板貴
點知...
唔睇尤旨可,一睇 嘩屌 同我當年個炒價一模一樣

等AMD出notebook，5500都變gaming laptop

唔改個死人+++制程，再過多10代都係一樣無會有分別

呢個難啲， nvidia 食埋ai條水，又有咁多標準化api ，我都想amd 出返啲好卡好driver ，nvidia 宜家任佢開價，屌佢老味

但14nm+++單核勁過amd 7nm
問題係成本高 同價核心少D

功耗同熱量高囉

冇錯
但amd 7nm積熱

話就話性能好左
但係功耗同溫度都上升埋
唔好話電費問題
成部機都著哂火咁 搞到底板要加價堆料 仲要唔知頂唔頂得著D溫度
搞到間房都熱埋 唔開冷氣打唔到機

有intel死忠話，設計一個無gpu既新系列就唔駛搞到咁

但實際上冇左內置gpu，intel會做少好多生意

其實係顯示卡搞到間房熱
cpu俾你9900k/10700k/10900k 打機使用率咁低熱得去邊

係啊,係要堆料,仲要係板廠自己加既PICE4.0
但...點睇我塊Z390 EDGE 2018Q4 買頭啖湯要1750$
今時今日去T記訂(出哂名貴) 都係 1799$

利申:Z490 換腳位唔鋸中

最鐘意𨳒啲傻仔老母就即刻發癲
笑撚死我支那狗學乜9人上連登,追撚住佢個個po𨳒添呀

咁又唔係淨係睇制程, 架構緊要d
intel個萬年架構都冇咩點大改
正如amd 7nm 都未追到 nvidia 12nm

架構要配合制程
INTEL一早有新架構設計俾10NM
但無奈10NM產量/良率太低

做咩打咁多字啫支那狗，你哋唔係最鍾意講nmsl咩

咁架構又唔一定要配合制程升
本身intel就係玩Tick-Tock
架構同制程輪流升
2代升3代(32>22nm)
3代升4代(升架構)
4代升5代(22nm>14nm)
5代升6代(升架構)
係第7代開始出事

係可以 但提升細
而家係Process>Architecture>Optimization
所以卡製程

14nm已經升過架構
可能再換架構提升不大
intel製程同架構 本身已經深度配合

架構還架構，製程還製程。
intel既7nm製程技術唔成熟，並非Intel架構用唔到7nm製程

Sunny Cove係設計俾10nm
用落14nm發揮唔到

支那狗返大陸吔屎啦，繼續支持支那龍芯啦學乜人用intel amd。自己用錯支那字學人搏嘴

cpu都代代追咁痴線架咩

買一粒最少用3-5年啦

唔太識電腦 想問下應該換
1. Intel Core i5-9400F
2. amd 3500x
3. 10th gen intel i5
邊款會好d？

呢3粒一定係10th gen i5好
有6c12t
不過冇咁快有B板

追顯示卡好過

孔乙己潮文召喚, 應該執好
深水埗黃金的格局，是和別處不同的：都是當街一個兩層的商場，櫃裏面陳列着板U ram，可以隨時砌機。做工的人，傍午傍晚散了工，每每花幾百蚊，買一粒U，——這是二十多年前的事，現在每粒要漲到千蚊，——靠櫃外站着，熱熱的煲機超頻；倘肯多花幾百，便可以買一條RAM，或者SSD，做記憶體了，如果出到幾千蚊,，那就能買一張高階GPU，但這些顧客，多是毒男，大抵沒有這樣闊綽。只有玩電競的，纔踱進店面隔壁的房子裏，要SSD要GPU，慢慢地較量。

我從十二歲起，便在門口的腦店裏當夥計，掌櫃說，樣子太毒，怕侍候不了電競網紅，就在外面做點事罷。外面的電車男，雖然容易說話，但嘮嘮叨叨纏夾不清的也很不少。他們往往要親眼看着底板從盒子裏拿出，看過盒底裏有保用證沒有，又親看將HDD行Surface Scan，然後放心：在這嚴密監督下，賣Refurb貨也很爲難。所以過了幾天，掌櫃又說我幹不了這事。幸虧薦頭的情面大，辭退不得，便改爲專管砌機的一種無聊職務了。

我從此便整天的站在櫃臺裏，專管我的職務。雖然沒有什麼失職，但總覺得有些單調，有些硬膠。掌櫃是一副凶臉孔，主顧也沒有好聲氣，教人活潑不得；只有INTEL到貨，纔可以笑幾聲，所以至今還記得。

INTEL是貴而不飽而是的唯一的人。他的售價很昂貴；賣的雖然是四核心，可是又髒又破，似乎十多年沒有換製程，也沒有八核。他對人說話，總是滿口之乎者也，教人半懂不懂的。因爲他姓IN，別人便從煙灰缸上替他取下一個綽號，叫作煙頭。INTEL一到店，所有AMD們便都看着他笑，有的叫道，「煙頭，你的性能又落後了！」他不回答，對櫃里說，「來兩個14nm++，外加一個新Socket。」便叫價九百美元。他們又故意的高聲嚷道， 「你一定又在唧牙膏了！INTEL 睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」 「什麼清白？我前天解焊9代的蓋, 裏面又是牙膏導熱的。」INTEL 10代的功耗達到224W，身上的風扇咆哮着，爭辯道，「唧牙膏不能算落後……牙膏！……INTEL的R&D，能算落後麼？」接連便是難懂的話，什麼「單核性能」，什麼「高頻」之類，引得眾AMD都鬨笑起來，店內外充滿了快活的空氣。

聽人家背地裏談論，INTEL原來也讀過書，但終於沒有10nm，又不肯代工；於是愈過愈窮，弄到將要討飯了。幸而Render得一幅好圖，便替人家裝ren圖機，換一支牙膏。可惜他又有一樣壞脾氣，便是功耗巨大。ren不到幾天，便連硬碟和火牛，一齊燒壞。如是幾次，叫他ren圖的人也沒有了。INTEL沒有法，便免不了偶然做些擠牙膏的事。但他在我們店裏，供貨卻比別人都好，就是不停有新代產品；雖然間或沒有現貨，暫時記在粉板上，但不出半年，定然出新Generation，從粉板上拭去INTEL的名字。

INTEL喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「煙頭，你懂得更新製程的麼？」INTEL看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連半個EUV光源也撈不到呢？」INTEL立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是雷射物理之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，掌櫃是決不責備的。而且掌櫃見了INTEL，也每每這樣問他，引人發笑。INTEL自己知道不能和他們談天，便只好向孩子說話。有一回對我說道，「你砌過機麼？」我略略點一點頭。他說，「砌過機，……我便考你一考。LGA2066，多少隻腳的？」我想，討飯一樣的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。INTEL等了許久，很懇切的說道，「不能計罷？……我教給你，記着！比上代多55隻。將來擠牙膏的時候，扮供電要用。」我暗想我和掌櫃的等級還很遠呢，而且我們掌櫃從來不數針腳；又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教，不是2066支麼？」INTEL顯出極高興的樣子，將兩個風扇的扣具敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……LGA2011有三代互不相容，你知道嗎麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。INTEL剛用指甲蘸了散熱膏，想在櫃上寫字，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

有幾回，開了幾個程式趁熱鬧，圍住了INTEL。他便給他們一人一顆核心。程式full load完，仍然不散，眼睛都望着CPU。INTEL着了慌，伸開五指將OS 窒住，彎腰下去說道，「不多了，我已經不多了。」直起身又看一看豆，自己搖頭說，「不多不多！多乎哉？不多也。」於是這一套程式都在罵聲裏Crash了。

INTEL是這樣的使人快活，可是沒有他，別人也便這麼過。

有一天，大約是中秋前的兩三天，掌櫃正在慢慢的結賬，取下粉板，忽然說，「煙頭長久沒有新貨了。還未有十納米製程呢！」我纔也覺得他的確長久沒有出新U了。一個買機的人說道，「Intel怎麼會來？……他出Bug了。」掌櫃說，「哦！」「他總仍舊是擠牙膏。這一回，是自己發昏，竟然出Thuderspy和Meltdown Bugs了。企業用家的東西，能有Bug的麼？」「後來怎麼樣？」「怎麼樣？先寫CVE公告，後來是Software Fix，Fix了大半夜，效能大大打折。」「後來呢？」「後來Hyper Threading關掉了。」「HT diasble了怎樣呢？」「怎樣？……誰曉得？許是執笠了。」掌櫃也不再問，仍然慢慢的賣他的AMD。

2020之後，CPU溫度一代涼比一代，看看將近初冬；我整天的靠着火牛，也須穿上棉襖了。一天的下半天，沒有一個顧客，我正合了眼坐着。忽然間聽得一個聲音，「有第11代INTEL。」這聲音雖然極低，卻很耳熟。看時又全沒有人。站起來向外一望，那INTEL便在櫃臺下對了門檻坐着。他臉上黑而且瘦，已經不成樣子；有一個鋁散熱,，盤着兩核，下面墊一個socket，掛住240mm水冷；見了我，又說道，「有新的gen11。」掌櫃也伸出頭去，一面說，「煙頭麼？你還欠10nm製程呢！」INTEL很頹唐的仰面答道，「這……下回罷。這一回是14nm++++，CPU要好。」掌櫃仍然同平常一樣，笑着對他說，「煙頭，你又請打手了！」但煙這回卻不十分分辯，單說了一句「不要取笑！」「取笑？要是不請打手，怎麼會逐個覆負評？」INTEL低聲說道，「㩒錯!㩒…錯…」他的眼色，很像懇求買家，不要再提。此時AMD己經支援了PCI-E 4.0，便和大家都笑了。我溫了酒，端出去，放在門檻上。他從破衣袋裏摸出四個核心，放在我手裏，見他滿手是散熱膏，原來他便用這手走來的。不一會，發佈完CPU，便又在AMD的說笑聲中，坐着用這手慢慢走去了。

自此以後，又長久沒有看見INTEL。到了年關，掌櫃取下粉板說，「煙頭還未出10nm呢！」到第二年的端午，又說「煙頭還未Support PCIE 4.0！」到中秋可是沒有說，再到年關也沒有看見他。

我到現在終於沒有見——大約INTEL的確執了。

二零二一年十二月。

物有所值

我唔代代追啦，只係望下...發現板既進步好吸引
因為Z390要有咁多電容量，至少上到去ace或goldlike先頂到粒u行5.3ghz，當年呢d板係2018岩岩出個陣既價錢仲金

Z490班友吹左一年貴到黃金咁
出到黎連埋u...個炒價分分鍾平幾舊，等埋11月bf5...total cost可能仲平多成千，咁樣反而令我嬲撚左d板廠同腳位
點解同樣價錢，蔗渣升級做燒鵝我塊z390edge 5.0已經極限，無pcie4.0，無m2散熱要另購，lan 仲要得1gbs，其他唔知啦，我只想講你老母intel我買返z390算

講起揀底板,簡直是一門藝術,硬係每一塊都有啲不足